如何草一千萬保障自己退休，我在此給你一個方法

大家好，我係1040
我成日都會幻想自己既退休生，好期待又好害怕。
我成日諗一個優質嘅退休生活究竟需要幾多錢。
綜合大部份人意見，大約一千萬。
然後我有諗點樣先可以合理同輕鬆地儲到一千萬來退休。
最後我諗到一個可行既方法。市面上保險公司提供既儲蓄計劃，同時管理好自己既mpf。
睇到呢度唔好見到保險公司就以為我係sales
唔講咁多，比個方法出泥大家參考下。

假設，我由二十五歲開始工作，六十五歲既休，八十五歲壽命。

先計mpf，設每個月供款二千，四十年淨供款九十六萬，四十年回報率150%，六十五歲可取回二百四十萬。

欠七百六十萬

呢七百六十萬我會用四份保險公司既儲蓄計劃去完成。
呢四份儲蓄計劃都係供款十年，回報率4.25里，滾存40年。
4.25唔係保證回報率，有可能高，有可能底。係2017年，保監會要求保險公司就每一個保險計劃向客戶提供一個實現比率，二某些部份保險公司能夠做到實現比率100%

第一份
我會係二十五歲買入，供款三千，由於二十五歲既經濟負擔都比較少，所以我偏向較大既供款，六十五歲退保有二百四十萬。

欠五百二十萬

第二份
我會係三十歲買入，供款二千，實際供款五千(1+2)由於三十歲既人生面對較多轉變同負擔，所以供款會少啲，七十歲退保，有一百六十萬。

欠三百六十萬

第三份
我會係三十五歲買入，供款二千，實際供款四千(2+3)由於三十五歲既人生同面對較多轉變同負擔，所以供款會少啲，七十五歲退保，有一百六十萬。

欠二百萬

第四份
我會我會係四十歲買入，供款四千，實際供款首五年係六千(3+4)，尾五年供款變回四千。八十歲退保歲退保，有三百二十萬。

多出泥既一百二十萬保障我八十五歲後既生活(咁好彩死唔去，去得去就留比仔女)

講反保單分四份既好戲

一，每五年有一個再決定機會，衡量當時經濟狀況決定供款與否，供款多少。
二，更大的靈活性，假設供款期間遇上經濟困難，需要即時現金援助，都可以有四份保單選取一份做退保，保留其餘三份，減少損失。
三，每五年購買一份新保單，能夠與保險經紀的關係更良好， 得到更多的售後服務。
四，退休時期分四個階段取回存款，令退休生活更有計劃。

我既意見到這裏。希望大家有用。

原本有諗過用呢個方法入行做保險sell人，但而家我揾到更好工作，所以益下大家。或者叫做比多個方法大家參考吓。

保險? 不了

All in 2800 都冇咁嬲

你喜歡啦，我都係分享下。

月供領展冇得輸
回報一定唔止4%

唔識投資
但都想諗下點將收入儲蓄投資
為未來打算
所以希望你可以講下除左保險仲有咩方法
保值金額

買股我唔見意用月供方法。

而且股票有升跌，風險都大。

供保險不如供樓，供第一間自住兼儲錢，第二間開始就可以有租金落番袋，loop 落去四十年回報一定好過樓主咁供保險

我冇咁多錢供樓

而家樓市升得咁快
好多人教未夠錢用買第一棟
仲點會買第二棟？

即係40歲開始, 每月供11000?
我有冇理解錯

你理解錯

每一份，供款期只係十年

又係保險狗
咁大舊錢比保險 到你老果日通漲到1000萬=呢家既10萬都有可能 傻仔先去買保險

除非你有其他物件既專長，例如郵票， 錢幣，相機，酒。呢啲都做到，不過難過學投資。

點解要鬧我，我又冇sell過咩野，真心share。

3339 3993 2314 點睇?

你去反第二個post 問，呢到唔答

All in 700仲好啦
btw 樓主個年回報率set咁高 不切實際

我25歲開始
揀定25條指定6個冧巴既六合彩
一個月有12次搞珠機會
3000/月
買到65歲 博中幾次頭獎好過啦

佢痴撚左線呀

先計mpf，設每個月供款二千，四十年淨供款九十六萬，四十年回報率150%，六十五歲可取回二百四十萬。

淨係呢點已經無可能 此post已完

失業斷供呢？

退休先有一千萬
期間完全鎖死呢筆錢，一斷供就

真 唔洗結婚買樓 擺酒? 生仔?
個個月用晒黎供保險遲早仆街

你個方法都幾好呀，我見意你要咁做，因為我覺得你一定中

我呢個只係一個更有效率既儲蓄方法姐，有好有唔好，如果負擔唔到，當然唔洗理

又唔係話你講錯
香港生存唔係特別叻
搵特別多錢真係點都死

其實頭3年好似唔會幫你投資 果3年無左好緊要

草你老母咩

Lm

你又知草你老母既

手痕開 spreadsheet 計數，如果真係年年都係樓主所講既 4.25% 回報，樓主個 plan run 左 40 年後只會約有 $4.28M

要達到樓主既 $7.5M 目標，每年就要有 6.25% 回報 - 淨係靠保單，係咪真係有咁既回報？我好懷疑

全盛時期，manulife 可以幫到幾多人退休

就係要用數據去撃倒呢班騙子

買bond/收息股已經好過樓主果個諗法

計左通漲未呀
如果計咁長時間
近三十年通漲除有有4.5%
即係白做呀
用你個方法要有11%回報先做到
供款重要按通漲增加呀

估唔到你都係保險狗
屌左你老母先
all in 1038 6 1 823 66 11 2388
回報率一定高撚過你個濕鳩plan
仲要啲錢唔使鎖死

個計劃用嚟保障保險經紀退休後有錢洗

可以諗吓

到時就會發覺1千萬唔夠退休

1038
823
2388
真係穩定增長必備

如果幾層樓一千萬到 收3%租金收入 每個月有$25000 真係幾爽 收租好過打刧就係咁解

樓主呢？

潛咗水啦

供保險只會一蚊都拎唔返
利申：做過保險

樓主個更好工作係咪1040陽光工程

上完保險公司d training未

上完唔做記住賠番幾萬蚊training fee

基金佬

弱智

重點係退休前 你都係捱緊

未計通漲
幾十年後既一千萬購買力隨時連依家既100萬都無

40年後的一千萬
購買力可能不及依家的50萬
如果唔係一定跑輸通脹
保險公司肯開咁既盤口咩？

保險狗路過

tg: ynh1616

揀政府新加個間 回報好似幾好

anyone tried

其實所有呢d儲蓄計劃都有一個鳩點

一千萬今時今日好似勉強夠退休
但3，40年後就收皮啦
1980年雲吞面幾錢？今日又幾錢？貴左幾十倍呀！

保險狗果然係垃圾讀屎片，“草“錢你都講得出，果然好專業呀

可以點？

on99

剩睇07 年茶記食 豆腐火腩飯 $20
而家17 年已經要$ 40

你當儲蓄果筆錢購買力每10 年扣50% 差唔多

沒撚有錯 竟然咁耐都沒人屌1040

就係有樓主咁嘅人，保險公司先可以賺咁多錢

不如直接買Aia

樓主會唔會忽略左有左家庭時既家庭開支呢？
家庭開支先係最大既負擔。
另外樓主月入幾多？

樓主去左邊呀

老千 上黎呃學生哥

好多人做到60歲都無4萬月薪
可悲

買1299回報肯定好過堆垃圾保險

三十年前太古d樓先6 70萬
而家都講緊最小800 900萬以上
樓主讀多d 書啦

垃圾保險狗

你唔係sales,係agent